喺公立醫院內科 做緊註冊男護 你問我答

2017 FG
好多野都學習中

有無鬼故?

有無俾啲病人當你阿四咁使？

EN同RN有咩分別？（知識、工作範圍）
有無遇過仆街醫生？可唔可以分享下經歷？

係咪真係食好多女護士

有冇比人叫過男姑娘

起薪有無20k

HA RN起薪好似 30k

有 返夜病人toilet 有人叫救命 入面反左鎖
開完鎖之後發現冇人
之後唔理

另外有啲病人會話有親人接佢/ 見到野
多數第二日走

成日屌啲 lo sea food 唔做野就有

合理要求 佢真係做唔到嘅樂意幫
唔合理嘅可以話返佢轉頭

多數忙果陣 會搵助理同事幫手

係 有時翻夜得兩個人
如果對方正ge會撩佢入pantry
摸摸下就黎料
著住制服屌好正

主要係唔可以打針（靜脈針） 肌肉注射冇分別
基本上工作上一樣 都要做team leader
係人工有分別

冇 毒撚冇咩女仔fd
雖然病房多女仔 不過正常樣多數有男朋友

$28865+ $2510 津貼

差唔多

學生點樣可以快啲上手

多數叫阿 sir
老果啲會叫姑娘
再唔係就會叫醫生

我多數會話： 叫我護士

第一次出糧係幾時, 係咪好爽皮

外科病房同內科病科
外科係咪得閒D?
同埋你做邊間醫院?

吐口水都有 何況阿四

你指上係點樣先 ？
學生都係做routine 嫁咋
姐係running 位 running 要求係手腳快 幫到手
真係冇咩特別 雖然好廢 但真係做多做熟就快
唔好怕俾人屌 因為好多人屌你果啲原因都係on9
同預左成日食死貓

到你真係做team leader
你就會知 做落係同你想像嘅複雜好多 學生時啲training 唔係好幫到手

上年8月 一次出2萬8都幾開心 耐左冇感覺

有冇暗中執行安樂死

我聽返都係外科忙 邊間就無謂講 唔重要啦

上次我女朋友入醫院住咗兩晚, 有個男護士係咁入佢房, 好關心佢

其實你地男護士有冇得專登揀靚女serve, 或者同事專登編你入靚女房

傻啦 仲有老豆老母要養 唔做犯法野

27歲文科 想入行 係咪無可能/冇見過/on9

外科我見過男護戲弄女護士 但點整我睇唔到,
剩係見到女護企高拎文件, 話個男護: 咪搞住哂啦
個男護 <==咁既樣

不過個間D 護士好好人, 係學護閪態度

成日出入醫院做野，見到啲護士妹妹仔好正
好想俾佢地照顧。

黎緊做tuns，好驚做錯野畀人屌
又好驚自己咩都唔識

冇得揀 經理/IC 安排 如果做running 位另計 自由周圍去
你同經理/ic熟咪得

我果時起薪19000

有 有degree 就讀master nursing
但預左咁大年紀入行有機會唔請
同文科讀會好吃力

打少啲J
出去正正經經識個女仔啦

幾耐之前

溫定書 睇下去咩地方做
有啲地方好鐘意問書
唔識真係唔緊要 一定要問 唔好亂黎
俾人屌你蠢都唔會俾人覺得你危險 會傷害病人 加油

唔通呀伯呀婆你又咁介意咩
睇開d 啦

靚唔靚仔
溫唔溫柔
大唔大隻
上次patpat損左入院比個男護士洗傷口好舒服 好溫柔呵護我patpat

我冇介意 都係講笑咁講
成日會同啲阿伯 9up

我唔係gay佬 sor

2010 入行前公務員減薪 我入行時已經加返d

黎緊仲唔使停薪2年tim

男護多Gay是咪真

換片陣味點頂?有布無嘔過?

做student 果陣 有冇比人屌到pk

未好 都係咁冇目標

慣左 頂得順 最難頂係糖尿腳 洗傷口果陣戴n95都唔掂

EN點樣升RN？難唔難？

好好彩 未試過俾人屌

見過一個only 可能都多但我唔知姐

唔易 可以去讀ou （聽講唔易入）一係夠幾年 ha俾錢你讀 但要做得好 老細推薦你

開護狗po唔驚俾連登仔屌？

利申 護狗

而家係唔係頭2/3年凍薪？如果入正個dept好閪係咪冇咩機會轉
多女人地方人事好複雜咁

講咩都會俾人屌 無所謂啦

黎緊傾緊唔凍薪
第一水一定會轉
睇你咩區 有啲1年有啲2年

今年M&G有幾多個新護士入職?

點睇hku nursing？

無讀bio先揀 hku

行內人點睇hku?

year 1野難唔難 會唔會無讀過bio會好難搞?

骨科？

其實由學生到new grad staff係咪又要適應過

公立 nursing 好唔好做?
我做工程架, 唔識

唔撚信囉

點解揀內科 想唔想轉？

所以話人手不足只係笑話

新一代都係睇人唔睇u
老一代就覺得讀親u都係手腳慢

Hku有senior intake 感覺比較參差
但出黎做野冇人會理你邊間u
唔好諗咁多

雖然暫時做落覺得cu/poly 印象好啲
以前有ex係hku 讀 印象中啲野係幾深 深得黎有少少離地 記性好就得

原來糖尿腳仲難頂過屎尿

內科都會有DM腳

用keyboard屌

其實讀既野同做落係咪都差幾遠?
master of nursing好似讀書就pack得好實
實習出ward時數就同其他bachelor grad 一樣
實戰經驗應該都ok?

識十個九個都狗公

係咪有d病人會無理取鬧

屎尿講真我唔戴手套都敢用手hi
做到冇晒感覺

不過仲有屙血屎都係好難頂

背後同啲junior 一齊屌

冇留意 唔知

男護會唔會爆

工作根本完全唔同 你唔可以expect 一出黎就識
Case nurse 要負好多責任 經驗好緊要 要知有咩伏位 做落就體會到 當時我係student 都唔明

我覺得好做
睇地方 睇同事啦

有冇唔講野好摺嘅新人女護士？可能係我個frd黎，照住佢唔該。

Tuns 做開
又唔鐘意外科
下年點都會被迫轉 冇所謂啦

係 好多都有非護士男朋友
睇女方要求

男護就多數食女護

成日對住啲 血, 痰
會唔會覺得核突?

人手真係不足 因為佢永遠唔會請夠人
反正請唔夠人都係前線做餐死 病人又危險
Patient safety? Wfc

讀緊護士學校留名

唔係唔請 但教一張白紙 比教一個有工作經驗嘅人易
年紀大會比較有自己一套理論 學習能力都要差啲
（無咁聽教聽話）易撞板

有啲年紀大嘅朋友入行都resign左/ 俾人迫走/ 冇工返

都係17 fg 做緊surg
留名

唔會 攞黎玩都仲得
見得太多

我諗應該唔識佢 幫你唔到

絕對會 有啲醫院都同學校反映太多男護 某cluster wardman 話上頭叫佢地請10%男

都係做routine野 不過近年太多人識買保險
私院都做到隻狗咁

其實係唔請人,慳番啲錢入高層袋

冇分別 但master 多怪人 個名差啲
有啲醫阮講明唔請master

DM腳唔知係咪d betadine up住左 定本身陣味係咁 成日洗都忍到道氣想嘔

因為狗公先俾你識到

咩行都會有 始終有病好慘 唔會怪佢

可能係 得返一個係由細識到大

以我所知en係兩年 rn唔知
會有靚仔靚女
但都會有樣衰 肥婆

大家max 其實差5k到 又負少好多責任 講左master 又唔係升硬 自己諗

邊度grad(hd bachelor master)其實係咪初初入行先會睇?
做耐左有返幾年exp邊度出嚟係咪已經唔太重要
自己hd出身 屋企人讀緊master pre reg個個

Degree都會有得做
學校就TPN

你未玩過有肥蛆的爛腳姐

For case 2, Delirium 啫 咁都係鬼故？be professional please

出男medical
有排溫

Gangrene . 糖多血液循環差 多細菌 咪臭

正解

老院 有牌總會有工 唔使怕

都係 但medical 個層特別多男仔 有成5、6個
其他樓層大概2、3個 ot endo又會有幾個咁
考慮下黎做

你地著白色褲驚唔驚走光

咁Case 1 應該我地幾個人有delirium

男學護 lm

唔怕 反正見得光

cu poly hku啲評價就聽得多
ou東華明愛護校個啲嘅評價又係點

係咪好難過probation?
Nursing grad 建唔建議讀埋master先做?
點睇東華d人?

會唔會食下allied health

講笑咩
唔可以做IC 就真
同埋無得升職
所以做EN 係好撚唔著數

點睇pher

我都想知

我都想做男ward

Ou > 東華 > 明愛

我地個到en同rn做既野基本一樣除左無得做ic同無得升

有冇東大做同事 定班友ha唔請

唔難
唔洗
師資定學生先？

打包係咪你地啲護士做定係有專人做?
同埋如果條友死左會擺喺張床幾耐先會執走?

點睇d醫生?
有無試過俾醫生串

要成日洗手，你有無主婦手？

護士其實係咪多到氾濫？咁醫院唔夠人，嗰d護士係有牌唔做定咩？

點解被迫轉既

要翻shift?

如果人工減一半，你仲會唔會做護士？

讀完啲咩出嚟所以做護士
I mean 咩u grad

學生呀
係咪差過ugc果d

想入行
有冇啲咩核突野/辛苦野分享下？

點睇東華/明愛grad既？

我自己接觸個d黎講係

利申 唔係一碌鳩打一船人

覺得staff難唔難上手？ 點先可以易啲？

Nursing degree 排行 你會點排？

樓主覺得仲有幾耐會爆男護

唔係叫呀sir 咩

有色弱可唔可以入行？
有個fd係poly讀緊nursing但佢有色弱

Poly>=cu>hku=ou>東華
其實我接觸過既cu poly差唔多但會比hku好

利申 ou grad
Ou100%係一間垃圾濕鳩學店 同其他u完全無得比但個人覺得獨立nursing一科黎講唔會差得過hku 當然唔岩聽既都可以當我垃圾ou仔打飛機

EN 起跳7
RN 起跳15
俾你EN 做五六年都無人地RN 起薪
幾時捱到頂薪？
所以依家好多EN 都想讀上去就係咁解

Tuns係點樣搵

2017fg Lm

Medical咩specialty?
做得開唔開心？上手未？
多唔多俾人屌

Btw 我果邊CND話我地兩年先rotate

第一份糧用左去邊 有冇忍唔住獎勵自己
如果係我應該會快閃旅行

近排有冇打飛機？

有同學俾人掉左去rehab醫院做

唔打得iv真係得啖笑
咁你個到啲Abx要另外叫兩個rn黎對針同打？

追女護士有咩方法

碌鳩要夠粗

咁講既話oral藥都要

點解男護唔可以做兒科

我覺得gangrane腳臭啲
一陣極強烈嘅腐屍味
又驚太大力啲腳趾會甩 所以要慢慢洗
食完早餐洗真係要戴兩個口罩

點睇政府成日話醫護唔夠人手，但啲人成日話護士就爆煲呢個情況？

有冇多啲鬼故分享

同問

東華最差 其他都差唔多
可能因有senior yr intake

唔建議
東華比較一般 原因如上
同埋做落會發現東華final yr 識嘅野唔夠其他u yr4多

幫樓主答
如果一grad就做街主，會有好多野學
學極都學唔完，日日都有新鮮事
如果senior係好人，你嘅人生會好過好多

如果遇著仆街senior，就祝你好運
唔教你唔幫你不突止，仲要周圍唱你唔識做

如果一grad係做runner，會無咁辛苦
都係做routine野，不過遲早到你做街主

點做好啲，最緊要唔識就問
隔離team有咩新鮮事未見過，自己又有時間
最好就去睇下，學定第時可能你都要做

利申 一grad就做街主，日日都忙到仆街
好彩個ward啲senior都唔差，依家第5個月
經理岩岩同我講過左probation

HA會不定期出post請人
有時10月，有時3月
得閑上HA網留意下

你認不認同 岩岩畢業出黎做嘅女護士RN 都係拜金港女

你就真係講笑喇
講到咁易升職
En最大分別係人工 同可行權利
包含有啲藥en唔俾得 另外大部IV都唔得

拜金都算

又唔識做又懶 一味靠刷鞋拉攏啲senior

HA policy
Fresh grad三年內要去兩個部門
行內叫三年抱兩

當然有啲地方可以同經理講唔想調
經理又ok的話 可以留低做過世

私院 表示 除左人工之外 完全無分別

做一樣嘅野 人工仲高過我 仲有啲唔掂又懶又A字膊 屌佢老母

你係咪on9 跟你個logic即係全部fg女rn都係拜金港女？

邊有話易升職？
咁事實係EN 無得升，得RN 可以升APN
就算讀個midwifery 都要RN 啦

護士要做 病房助理都要做
通常儘快執走
要睇下屋企人ready未
屋企人未ready我地都唔會催佢地

洗唔洗遮著曬唔俾人睇到?

願聞其詳
現實中en同rn可行權利有咩唔同
又有咩藥係en唔比得rn又比得？

容易做錯野又做得慢 連proba都唔知使唔使extend

要 拉哂簾
一來驚嚇親其他病人
二來要尊重死者
因為過程要幫死者換衫

可唔可以介紹啲女護俾我識

做錯過咩

怪唔得上次去醫院探病有個阿姐拉曬簾話乜啱啱打包完一陣要出貨叫我一係行遠啲唔係就夜啲再黎

上年medical做到成隻狗咁
今年rotate去surgical 原來仲忙

跟漏treatment
discharge冇跟足follow up

讀緊degree 唔係nursing
如果grad左想做nurse應該去報護校定係讀master?

換片屎尿屁個d係有病房助理做定都要自己落手落街執？

有degree就上master啦
學歷上又upgrade 又係RN

男護士去得去病房做架咩

點睇去法國醫院讀EN？

HA度做係強積金定公積金 ？ 未見過有人問呢個問題

外科先忙，得得走得(勉強)尤其係骨科嘈喧巴閉跛下跛又要去廁所又要食嘢又要叫痛，又有啲呀公呀婆叫死發癲。

係咪真係啲人講到咁辛苦? 指既係冇哂私人時間 少時間休息
啲shift點計

En 係做登記，rn 係做註冊

係咪返5.5日？點解聽有d人話返6日 有d話5日(見養和個網寫)
唔係統一咩

老人家死前有咩先兆?

之前出cns日日睇Mentor bare hand咁摵old dressing同洗真係睇到眼都突

有冇學護係你個ward出緊placement?
見到啲老屎忽/惡姐姐恰9學護係咪通常都扮睇唔到算

潰爛咗

有人叫男姑娘

有性病點算
唔得閒洗手轉頭去RJ

屌

屌
最憎呢啲懶係老屎忽嘅口吻

多數都要護士同助理一齊做
果陣做tuns都成日打包
死左都想快啲做 硬左會難包啲

但都會等家人見齊先做嘅 始終都想佢地可以見最後一面

暫時都幾好
係覺得醫生太習慣留手尾
將啲野俾晒實習醫生做
所以點解啲人話HO 係食物鏈最低層

成日洗手 但冇事 啲同事會揸下cream
做耐左轉行都唔少 特別係女人 要養小朋友做護士好唔方便

唔係未死先叫最後一面咩

三年抱兩
做3年要去2個唔同地方 所以一定要你轉
有時1年有時2年先轉 睇地方/醫院文化

最近屋企人入左院
我發覺男姑娘真係好過D濕鳩女護士
D濕鳩女護士問佢小小野都西9你面串串貢 做野又拿西
相反男姑娘就好聲好氣解釋比我地聽

真心杷屌鳩D女護士 咁唔撚想做就咪撚做

冇呢個人工未必做
始終都辛苦 又要on shift 少時間見家人
仲要多病菌

你屌我實際都係咁話 我有老豆老母要養

包下屍 執屎尿呢啲基本
試過新仔急救果陣 冇著保護衣
Chest compression 就即嘔血
噴血染紅左制服

因為做過解剖 所以咩都唔怕

你鐘意啦 我睇心情應你

男rn係咪好難搵工

如果入到rd 係咪唔應該揀nursing

呢嗰真...以前我婆婆入院之後有日同舅父講 「唔使擔心 我出唔返去㗎啦」過兩日就走咗

同意 東華係有啲差距
Final yr 可以唔識留csu
未插過foley/RT. 會好唔方心交低啲野俾佢地做

實際返工都冇咁主動/ 有confident
冇咁少主動問野 等..
不過主要問返都係啲senior intake 先係咁

睇下有幾嚴重啦 你朋友係點？

同意 利：cu grad

唔好睇咁多AV, 識返個女朋友啦

上ha個網 得閒會recruit 自己留意下

唔自爆喇
未俾人認真屌過 做野唔急但求唔錯
都上手 叫冇俾同事罵過 私底下交更就唔知喇
你ntec ?

有 頭三個月每月用2萬 儲得1萬 依家返得ot多 儲返多啲

一向都唔洗打飛機

垃圾en讀唔成書就死埋一邊啦

Abx 唔係所有地方要2個人對 要睇醫院
我地果邊en唔洗打針 要ic打

溝女技巧 外型 性格

未做好理想覺得為病人
做落係份人工支持住先返

人手不足/ 環境差
on shift 冇朋友
高層離地
都係好大因素

冇女會送上門 正常樣真係唔難

跟Senior係米男跟男 女跟女？

因為政府係仆街黎
你死你地事

唔該晒絲打 真係覆唔切

睇地方 我果邊唔使換片

Contract 強姦金
轉permanent 就公積金

易唔易轉permanent 有無教師咁難？ 定做完頭3年就得 ？

其實呢啲問題好難答 好睇地方
同好睇你個人chur 唔chur

我自問覺得算輕鬆 利申：工作狂

你係指直接用針打入血管，定係用豆打既IV針？
IV IM SC IVF SCCF呢D其實EN都可以打，但DDA既針兩個Nurse入面一定要有一個RN去做

純粹一問？想搞清楚分別

你家下好勁咩？

冇反應 血壓低 心跳慢 血氧跌
「樣衰」
屋企人成日都黎唔切

有 成日都有學生
私下會叫佢地唔好介意
但有啲學護真係好危險 都會提點下
始終做細 幫唔到啲

如果咁冇infection control sense 真係抵撚死

Master Year 2 可以申請，識人讀master去做TUNS

TPN係for EN既，但一般係派左offer實習完至等攞牌果段時間，叫你返黎熟識下routine

老婆做過望到碼頭醫院既內科，四年幾
頂唔順啲八婆一走了之

而家做腎科護士雖然辛苦但好滿足
呢行根本係俾狗做

呢個真

有啲人真係知自己幾時走
唔好傷心bro

到你依家日日做routine 野
覺得讀熟Pathophysiology 重唔重要？
自己會唔會覺得成日需要apply?

間間U啲老害都會葡萄
成日搵位入人架啦

係EN由OU上去RN先頂到佢地班人

出rehab醫院時，個ward有D人事問題，最後得三個EN返工，其中一個EN要頂著做IC

做到野就無分別
3年 平學費做到弓rn我覺得抵
講真升職你估咁易咩 早一年到max rn 都夠玩

雖然身邊唔多朋友係nursing school 出身 不過多數佢地會之後讀返pt degree
係辛苦少少 但搵多人幾十萬

點會有呢支歌做
除左你個senior 出名會搞啲女仔啦

佢想你轉 多過你自己想轉
轉左啲假會少左 除左做夠10年先轉

正解無誤 巴打有便秘啵

聽人講護士之間好多是是非非 事實係米咁？

長知識了

幾時會升職加人工

實際讀咁深冇用 寧願唔好交漏野/ 留手尾俾下更仲好

要識 但好少用到

男ward 女ward 已經好唔同
是非都多
護士多是非 係因為你做野差會留手尾俾人
下更要幫你執手尾 甚至食死貓
試過俾senior 陰
明白到呢行 唔可以信任人 好多野要自己負責

升職無望
人工 今年應該可以 年年加

無望係咩意思 進修係咪會易啲升職

真係 tko 急病幾個八婆 問下都屌人

17 fg 咁快升到職？

Ou仔真係好垃圾 除左做野唔掂 帶學生個d tutor 都一樣唔掂 hku炒左個Carmen fung 乜都教錯 ou吸納晒d質素差嘅人 去左ou度教 遺禍人間 D學生仲覺得d tutor 教得好好 跟本垃圾同垃圾一齊 一直唔知自己學錯晒

好睇關係/ 機遇
眼見好多有料有年資都冇得升
大把人做左10年 讀左master 有prcc都冇得升

有無醫療福利

點算要做手術室 深切治療部護士？

有冇做過將軍澳醫院 點解啲醫生同護士都咁仆街

lm

幾忙都會抽時間答家人野 （如果家人好有禮貌）
始終咁遠水路過到黎都會想知病人咩事 推己及人啦

但如果家人勁冇禮貌 就多數忙自己野 唔撚理佢

好廢 冇牙科 會自己買保險

做內科最緊要識啲咩

唔明你想問咩

未做過 唔熟

藥 太多藥要派 試過一個pt朝早要派 17隻藥 食藥都食飽

點先要做手術室 深切治療部護士？ 係咪高級啲難啲

你增唔增我哋藥房啲人

你講果兩度都有fresh grad 入去做

手術室有好多TA 都會上枱 唔使en/rn 都得
Icu 睇地方 我果邊第一水唔會入icu

點解會慢？ 最好上藥上快啲囉

點解會憎

成日打上去醫生度 話佢開錯藥

我果邊啲醫生好少開錯藥

覺得男護幾時爆煲？

我覺得幾年內啦 今年好多男護
我地上年只係收左少過10%男護

我嚟緊會報，好驚爆

點解有steve johnson syndrome

問我冇用嫁 我唔係膠層
唔好講男護 護士本身都開始飽和
呢幾年已經開始有人俾人 reject offer
以往係100%就業 阿豬阿狗都請

你畢業都5年後 好多野都唔同晒

最常見係藥物敏感

唔好做 係香港做護士係好辛苦

正常樣既都有男朋友 唔好咁天真 女多d就少機會識到男人之得架

人係夠 但ha 唔用咁多錢去請人 吹口手

係香港大部分職業都好辛苦架啦

有機會 每年咁多間大學train咁多人出黎 一定有機會請唔哂 仲要係男人

對慣左就無野

多數係

出去做ngo 或者紀律部隊

大約8:2康田

係都醫生食先啦

成日遲上藥又遲verified 想點

有 都有請東華既同學

護士同姐姐做 無話幾耐 等勞司萊斯上黎

俾佢地西面就多
都係同事 無咩點睇

係醫管局唔願俾咁多錢請人 根本病房入面既護士係唔夠 全世界無一個地方好似香港咁癲一個睇16-18個病人

除左社康 手術室 門診之外 都要返shift

師兄
有冇後悔揀cu唔讀poly

利申有小小 17fm

有冇諗過讀master?
Cu派hon係咪好靚？聽講一半2up 大約gpa要幾多
Master 要2up?

Sorry問咁多

叫呀sir 咪得

你指升職？

可以

Rn有冇話做幾耐先升到去一個唔洗番shift既位？
升職d post大概係點？
番shift有冇番到斷六親？ 宜家一星期大約係點番法？

有男護做 但好少
因為唔方便照顧

請追一追post

留意返ha 個網 你學校應該會出email 提提你

根據連登仔理論 所以女人都係臭雞啦 點只女護士

當然要啦

報護校最好

睇唔同地方 有d地方就要落手落腳做 有d就唔洗

有冇打過包

想講prerreg 個master 唔算真係master level
要係由degree 係nursing 再報好似public health infection control 個d master 先當係nursing master. 無一間大學既lecture 既master 係prereg master

加油

強積金 不過如果轉左做長約會由ha幫你供埋咁解

公立醫院唔同地方已經有唔同 唔好講話係私醫 有地方行五天工作 有地方就行六日 睇個間醫院既政策

Shift 返早 下晝 同通宵 你返shift 一定係少左時間休息架啦 好似今日返下晝 放2100 聽日返早 返0700 咁咪得個幾個鐘訓

喺HA做therapists定護士好前途啲

當然啦 工作量 升職前途差咁遠

好打得 佢地落手落腳做得幾好 好practical

鍾意cu
唔覺揀錯 出到黎都勁多同事cu

Master 真係諗清楚想做邊個專科先讀
咁早讀冇用 有啲小心眼同事會覺得你駁升

Cu靚grade 多
駁master 易啲
Master entry 唔熟

冇 升到管理層咪唔使on shift / 睇地方

冇斷六親 PAPANOO 最基本 多數靚更

有心做左廿年rn都可以未升到職 你諗下係唔係咁易升職

一日三次都試過 點會冇呢

上面知唔知你有depression?

利申：讀緊書已經有
某張成績表更係空白
想做護 怕有影響

升到病房經理就唔洗返shift
RN >APN>wardman 姐病房經理
你要追更都斷六親啦 今日返下晝 聽日返早 已經少左好多時間訓

唔知佢知唔知 但佢請左
我自己查都見到自己有depression record

Pt ot st食幾類個d? 當然依幾類好啦 做夠年資可以出去開診所 又無咁辛苦 又搵多d

自己開cms

咁都幾好
好想快撚d grad出黎搵錢
夾硬要人讀5年 on99 宜家讀埋d on9野

諗多左喇 好多地方個更都可以好爛 我果邊經理算好人

mSHR咋

咁夜仲唔訓

我會 謝你

返夜

護士會唔會同物理治療師一齊做嘢

辛苦哂

我間院骨科仲爆過內科
佔用率永遠都超過130%
原本30人嘅格局 塞到60人
啲阿婆又鍾意係acute床等老人院
住足一個月 又唔比落rehab等
阿婆又傻 屋企人又當住私家多多要求
日日番工都怨氣極重

利申 骨科 聽日又番去打仗

有糧出 唔辛苦
你又做乜咁夜

訓唔着
呢排因為屋企人 多咗係醫院出入

加油丫

咩時候醫生抽血，咩時候你地抽，咩時候血姑抽

原來家人有事..

動脈血醫生抽
普通血血姑抽
護士唔得閒抽

其實應唔應該護Cu master, pre reg果個
見你地又話男護爆，又話個master唔好 但無理由走番去護校護

年紀大問題就開始浮現哂
我見間醫院都多男護士
早幾日見啲實習查字典睇病歷
加油啦佢地

專科護士同普通RN有咩唔同？

男護會唔會爆好難答你
3年有rn牌 值得諗
學費好似33萬到
但古靈精怪人係多

年紀大 好多野都自自然然啦 唔好勉強
唔經唔覺完來就考試
咁就一年喇

讀左專科嘅rn

會唔會被人歧視 被人覺得血統唔純正 聽講醫院內部麻麻d人咁樣master 入行，但我覺得佢set得出個課程，一定有番咁上下質素

有無pre reg nursing master既同事？同普通nursing degree grad出黎有咩分別？
想讀

一開頭班人個個意為自己讀master 好巴炮 實習果陣串串共 又唔怕冇工做 個名自然差
後來撞晒板

不過慢慢啲學生質素係高返啲嘅 聽講係正面左好多
始終覺得你master 讀係因為搵唔到食先轉行 係印象差啲

巴打係fg? 知唔知degree gpa幾多先入到？
好想讀nursing 4年前miss左一次唔想再錯過..

有 正正常常囉 講到尾都係你個態度緊要

聽日交asm, Care plan有咩注意

Gpa最好過3 啦 睇interview 多

有無d fg即刻去讀既人？

Cu唔識咩叫asm
Care plan 搵source la 唔好晒時間做無聊野
出到黎真係堅離地

molamola

樓主係degree定hd?
就出placement

點睇ha護校

男護放工後/放假時會希望女朋友點？

自己非護理科，有時候唔知點樣照顧到男朋友感受

Assignment
要點寫先好 考試個陣
通常會寫邊一樣diagnosis 先 同埋點排intervention既次序

會唔會成日遇到手字好潦嘅醫生?
就出ward有啲擔心睇唔明排版

Degree

覺得ha 唔錯 有朋友讀 做得幾好 不過佢地自覺太深果啲medical 野唔識
Placement 加油 唔做錯事就得

唔好迫我出街
俾我訓多啲
煮下野食俾我
買我鐘意食嘅野
幫我按摩下
.
.
.

其實絲打不如你問返你男朋友啦
問我做咩
我唔會知你男朋友想點

初初會 講你都唔信 睇得多就睇得明

點解有人係病房過身嘅時候
要拉曬全部人嘅簾
為咗唔比人見到？

因為佢唔會講

另外想問有無同讀完養和既一齊做過嘢？
行內點睇法院nursing program?

私

你用病人身份去諗佢有咩問題 你思路正常又解釋到就得
Eg fall入黎

但唔好寫risk of .. 呢啲 diagnosis 行頭(因為唔係actual problem)
Fall 入黎 都係pain / wound 果啲
Intervention 就一定要寫nurse 做到嘅
詳細不如問返你老師啦

怕嚇親其他病人 始終你都唔想下一個係自己
就好似急救果陣一樣

Thx 師兄
希望唔好defer

好大機會佢放工想靜下
你俾佢休息下
唔好chur 佢啦

幾個做完私家都返返黎
人工高 但文化唔似ha咁自由 階級觀念好重 詳細冇打聽 冇興趣做私院

on night shift 既A&E en留名

係uch見過一個內科男護士 好靚仔 即刻覺得戀愛了

見到有patient過身有咩感覺？

覺得CU MNSP同POLYU MN出黎既人有冇咩分別？

成日收到unlabeled specimen/wrong container
送標本之前係咪無人睇多次?

點睇其實自己唔值2萬8

HKU定OU嘅nursing graduates勁啲 老細偏向請邊間

巴打做lab?
其實用咩container係咪好重要？

點睇lab 佬？

番緊工可以用手機 ？

點睇問都唔問就攞病人做教材俾學生睇？屎忽都俾人睇埋 陰公

加油呀

唔熟patho唔會明個procedure做乜
病人問起唔識解

咁咪都幾唔公平 收同一份糧就有d就返得多d時數
派去邊間醫院係咪random 分?
定做tuns/placement個陣 可以留名想之後返返嚟
唔該絲打先

grand round 個時咪一齊開會。平時都係各自做各自既野

無話無理由既 大家都係讀三年 護校仲要俾少d錢讀幾好呀

讀過prcc

你自己都講左口廿

點會唔值呀 咁既工作環境無咁既人工都唔知幾多人走

其實大家都係一個星期返咁多個工數 返六日個d返超過既時數會補返假俾你 返五天個d 平均一更係返長左

正路會問一問個病人先既

唔好搞到defer. 唔知幾時飽和.

藝術字體
睇唔明就搵同事一齊硏究
再睇唔明就問houseman
都係睇唔明就call番個醫生問

依家用電腦派藥已經好左好多
起碼唔洗鳩估藥名同dosage

好多男護都好型仔嫁

見太多了 覺得生老病死係必然
特別係老人家 而身體好差果啲
過左身會覺得恩惠

不過知道有一個長期入院嘅後生仔 無啦啦走左就有啲sad 囉

Poly MN真係好少見 Tuns 就識
佢地屌鬼個課程唔好 又去養和實習 學唔到野
個課程好似摺左 話養和自己開班 仲請左唔少cu lecturer 過檔

未試過啵

唔覺
咁辛苦點只2萬8
因為on shift 都有諗過唔做

唔好報我airs
有啲幾好 試過有同事send錯野 佢打黎幫手解決問題

點解唔得 你做得啲野

會口頭捚consent
同埋教學醫院講明 入黎住可能會俾學生用作教學用途

揀cluster 唔可以揀醫院
同wardman講想留底
如果派埋醫院可以入返tuns ward
利申：tuns ward 愉快上班

你好呀 想問下邊啲cluster係五天工作架？
同埋出ward既時候好多細微既practical 野其實讀書果陣都係輕輕帶過 好似打包 留msu果啲 有無方法學到正確既procedure 定都係要問返ward？
感謝你

點解唔得 如果做晒啲野
睇同咩人返啦 同埋返夜多數得閒啲

香港男人連做護士都輸蝕

其實如果去男ward做係好過女ward好多嫁
加油

補充
有例外就係TUNS份約係畢業前就完左，咁就番唔到

糖尿腳係點？講多d ok？有幾臭

臭過屍鼻味
可能真太多菌

推一推 就出long con好緊張

Interview 個陣問過啲咩問題？
多唔多同學比人reject offer?

無知一問
讀完5年係咪就一定有醫院請？

咁講真ou的確有教畜係鳩教既 但唔掂既tutor就間間都會有 而每間都總會有d有料既人 我自己就未聽過邊個carmen fung 亦都唔想針對個別tutor
不過我就想知道自己學錯晒d咩 做左一排so far都未聽講有人特別話有d咩係ou仔學錯晒 希望巴打指教下

唔係 有reject offer
來年可能會更多人冇公立請
不過出路多 唔使怕

都係啲case management
Nursing case
放心 有讀書 實識答
唔多人reject

果次抽血有個後生靚女幫我抽諗住fatfat
點知一拮落去我痛到眼水都流埋

唔好諗住死貓一定要食
你食開d 人就開始錯就屈落你度
要識自保呀

cu fm留名

我冇既

屌咪就係，婦科就話啫，小朋友好得意
上次餵奶，好開心，好似自己做爸爸咁
利申，我自己幾喜歡小朋友但唔諗住生

便秘手術有冇見過？

以前見過挖屎

點解嘅 但唔係話護校出身難升職咩

挖屎就係便秘手術？定另一樣野？

幾錢人工
啲醫生品格好唔好

咁打針落picc 係en 定rn 另外隔離病房人手好似超級多？

除非做亞公角街醫院，好多地方唔用Care Plan

Comfort cpr
熄monitor

唔係手術
叫做digital evacuation

知唔知其實master少左個兩年係咪d degree basic野同埋中英數果d？

升唔升係睇老細點睇你 唔係睇你讀咩 可以讀護校都升 亦可以係讀完master 都唔升你

去到ward個時問d人啦 個個ward唔同做法 無可能學得哂

依家就唔一定啦 太多人讀 真係包生仔咩 前幾年就係

兩萬八
醫生個個唔同 有好有唔好

有無被人歧視

有degree 的話可以報 nursing school hd, poly cu pre reg master 或者 東華 yr 3 senior intake

cu 去ha 實習，poly master 去開養和
不過預左chur 3 年內讀人地5年的野，同clinical 經驗會比degree 少，因為佢地可以做多年tuns

Nursing school 岀黎要讀番degree，想快拎牌的master 係快啲的

古怪人係有，我呢屆都有，仲要唔知點解可以去到final year
不過最緊要你識揀朋友，正常的同學點都有

利: CU mnsp

我gpa 2.6 入到cu master，仲要shitty 仔
睇重interview

明白 唔該絲打

醫院都有辦公室政治，到升職呢D moment識人好過識字

做私院洗唔洗叔shift?
要嘅話有無公立咁chur?

護士係咪多數同醫生拍拖結婚

Interview問咩多？

D pharm比人派左兩日藥之後突然pending左隻藥話會同其他藥撞
其實背後藥房係咪已經有人被照完肺？

NTEC 正啦
新界人都無得入去做

我果時得1次interview

自我介紹同小組討論，討論啲醫療政策，問你有咩意見，好似係中文的

你比到interviewer 睇到你好有心志，有熱誠就得

通常candidate 3揀2

樓主，一開始咩case 最難跟係咩

KEC/ HKEC 都有5DAYS 醫院
多假勁多

問ward啦 真係讀同做係2樣野黎 實際做落好多唔同

都要返shift
要負責既病人少d 但辛苦既地方有唔同 有d人都頂唔順轉返公院做

唔一定 有同埋護士 或者係同學

最盡可以升到護頭 成個聯網得一個 最大粒個個
非護理係都係做下ea

RN >APN >WM(病房經理）再升就DOM 部門經理

唔係以為俾一個唔係護士既人坐經理個位麻

Poly MN唔去全部去曬養和既 大約有一半時間會出返HA
利申好想快啲出去HA

hi 巴打我前幾日報左cu mnsp 同poly mn
請問你介唔介意分享下自己background同少少interview心得？

利申：3大文科2nd low，工作經驗完全irrelevant，好驚入唔到

竟然？成日聽啲人講話啲醫生中意溝護士/護士中意溝醫生

一開始就跟 tracheal ventilation case
同埋第一個星期就要做cpr/ 包人
最難係咩都唔識就要睇10隻 雖然有人cover

錢

咁邊度都有doctor Hunter 既 靚仔靚女點多人追

遲d反正都要再讀番上去，直接master好似好d

我有好多同學都想識/追醫生
但明明個醫生性格都唔係好好

同事你好

我都係cu個mnsp grad

1個個sem ,但好多時都佔用左你一星五8成day time 時間

如果degree 讀bsc應該會覺得內容好簡單
果時都有好多同學文科，基本上係頭半年讀anatomy and physiology 時難pick up d ，之後基本上無咩問題

出ward就睇自己汁生

文科轉讀護理係咪好辛苦?

要用時間追，一開始理科人點都有優勢
最重要一點係畢業有個牌無人睇你成績（最少HA唔會），做到野就得，所以合曬格拎牌係無咩難度。
而且熟唔熟書對一開頭做野影響唔算好大，當然睇下你自己想做一個點既護士都好重要。

有fd文科讀護理讀到想死
我又係文科底 好驚應付唔到

其實做tuns 都係比人點左去做runner 多，到畢業做case ic好多時都2馬子既事，不過做耐左tuns係有機會見多d野，不過旁觀同真做又2樣野，而且係學生既角度睇既野又窄d我會覺得。
同我覺得有d野有無見過真係好睇彩數.
Eg:學生時期未見過人arrest ，包括係a&e， 果時實習出親都係細院

Btw, Ching做左幾年

就黎3年

有冇咩有趣見聞分享下
好想做兒童病房 但見樓上有巴打話男護唔做得 係咪真?

工程degree想入行 lm

而家兒科都會有男護了（但唔肯定係咪間間都有，最少我知幾間大院都有）

我自己就好怕兒科，大多細佬好嘈，去實習就好玩

有冇試過包屍 係咪個個都要試架?

見聞一定有，睇下你想聽咩

當然有試過，當然如果你做兒科就無咩機會
有無得試都好睇你有無遇過人死

如果做內外科好難無機會

最盡⋯諗起呀陳局長
佢都算犀利

gpa 2.6 就入到

另外想問下三年抱兩制係咪基本上冇得揀想入咩科？
同埋想問下大家當時係點樣揀到自己中意嘅科？

個個cluster 唔同，有d interview 時會問你想入咩speciality ,有d rotate 前會比張紙去問你想去邊
如果rotate左都唔岩亦有advanced rotation 去填form request 去咩類 ward

不過講到最後佢都係睇下果個department 有無vacancy 先會entertain 你啦，否則都係得個問字....

我之前入都無話要2nd up（我自己都係2nd low),不過我相信而家應該應該競爭大左既

巴打你而架係咩department/自己想入邊個？

做acute medical 講真真係為學好個底
但遲早都係走 因為medical 唔專 係雞係錢廁咁

利申：同行 有咩問題幫手解答

而家係骨科，都滿意。 我只有唔想入既speciality

cu master 人， 當年ug 3.5 入去。而家都係17 fg rn

唔需要master都upgrade. 我個ward就是成功例子

有d會暗示升你，你報左個master 就會升，之後升左先讀

電視先會咁

醫生搵到的，溝啲靚啲，又冇咁快殘的女仲好
之前聽過有啲溝空姐

醫生有條件，使咩一定搵護士

Gpa 有佢最低要求，佢見到你好有心志就得，同make sense

thx

Ching poly MN 係咪好似上邊咁講摺左

[member]
係 第1,2個term 都係反1-5 9半至5半多
係去到好似term 3 先有半日反
1個term 2個月教書，2星期exam，餘下放假，3個月1個term，1年4個term，

Ana 同pys 好難搞，死背啦

我唔知poly 點，但cu staff 係ok 的，同到啲mentor 可以好fd，成班上屋企食飯

同yr1 時，佢地會好重視我地的feedback

試過個教書的教hormones 太深入，個個上到黑人問號
跟著department 跟我地意願換左人教

同我覺得行內feedback 比以前好左的[/ member]

基本上之後果d 咩nursing care on acute and chronic disease 都係輕鬆

多謝分享
個陣聽talk講到唔洗諗搵pt 因為會好chur好忙 聽聞第1年都好多人quit
係咪最難跟就係anatomy and physiology呢2個
其他會唔會好多chem呀數呀個d non science底好難跟咁
同想問下個scholar係咪好難拎 始終學費都貴 有冇時間會apply到tuns返下工咁

［member]Tuns 我果時year 3 先有得apply, 至於tuns 返幾多就睇ward,我之前果到自己填duty返幾多都得，但我懶。有d ward 可能剩係比你返1-2日
我果時year 1-2 就靠補下dse幫補下生計

Anatomy 我覺得就文理差唔多，都係記下d字同相應既位置+用途， 我會覺得立體感比較重要
Physiology 黎講如果理科底應該會覺得好易，因為唔算教得好深入，樣樣教d，就算之前唔係讀bio 都會易吸收d

Scholarship 就睇你讀書能力啦，除非你想拎到最大舊既40000，否則唔難既（以我果年計），同學讀書能力整體上無degree 時咁勁
[/member]

係咪真係staff咗就冇咗個份熱誠

未摺呀 都見到今年仲有得報

ching 你好

樓主開左個靚頭wo

原來仲有 上年聽個yr3話就摺

有人cover就得

女友係En,想問下En上Rn係咪好難?
同捚En point max 有多少

En point 7-21 18205- 38675
Rn point 15-25 28865 -46445

En 個range 係闊d ，max 同rn會收窄

係ha 要經理係推薦佢去讀lor,聽講位唔多
Otherwise 好似要quit 左去讀

上面講開糖尿腳 之前試過洗個糖尿病人嗰爛pat pat
陣味真係閉氣都頂唔順

[member]其實就算你識icu既野，出到general ward 做法都好唔同，我覺得pick up 能力都好睇個人既，知識上就好睇你個底本身好唔好［/member]

你試過npc wound 嘅味，就知dm腳好濕濕碎

無辦法啦
垃撚圾學校唔識排實習時間
有啲同學Year3出完兩個月實習直到year5先出第二次
隔左兩年無返吞屎嘅話咩記憶都無曬梗係咩都唔識 唔似得隔離u定期咁出

唔使 可以收人工讀

FYI上年
CU就由11月開始每個月都in一批人同埋有keep住出offer既 應該係去到四月 去到好後既日子都仲有出waiting list offer
POLY就四月同五月各in左一次 offer都係分兩次出

讀完nursing唔想做護士既話可以做乜野

紀律部隊

就黎放night 了

［member]same here［/member]

屌 柒撚咗添

CU真係收好貴，今年報既話埋單375000
Scholarship方面就poly mn優勝
最高85000，75000，65000，55000，45000（共五個名額，跟gpa排），30000（無限個名額，gpa唔太差就有）

空姐空少

Kong u 有人考到ao

Ao有個degree 都得啦

總數32k 到，早讀早享受，遲讀貴幾皮

Poly 有養和sponsor，但點都要睇下岀到黎公院同私院做開都好唔同

*我總數

我27

你又做邊?

覺得啲實習醫生點

原來走左去OU教

邊方面

有懶有勸力

好辛苦 食物鏈最低層 成日要幫手醫生執手尾

哇咁你好早讀喎！

早讀早享受

same

想問下cu scholarship方面係點計同有幾多
如果不幸肥咗係咪冇得補考... defer 咁咪要等成年join下年個班人既進度?

想問下各位巴絲點先可以做到專科護士？

同係公立同私院到做 有咩分別多

通常rotate 定左一個ward 就有得排隊讀prcc, 幾時有得讀depends on 有幾多senior 過你既人排緊讀

我果時係分40000，20000， 10000
名額唔記得，好似5，5，10？

Sorry
呢個唔清楚，你要問返讀cu既巴絲

同行巴打
五年 En psy
岩岩收工返屋企訓

Psy ward人生贏家

但我真係唔係好buy psy 既treatment

高又高人工d
又得閒d
不過都有佢既危險性既

始終太抽象 我都唔buy

其實我覺得日日打針都好危機

見識少，nurse唔俾得要醫生俾嘅藥就知(e.g. iv CaCl2 ,iv digoxin)
rn 得en唔得嘅藥就無點聽過
利申：佐敦戰地Medical 三年男rn

睇地方啦，我之前iv digoxin ，cacl2 都係自己比

［member]同事你好［/member]

之前做手術訓左醫院一星期

感覺男護士nice過女既多多聲

睇落都斯斯文 陰聲細氣咁

d女就多數西口西面

Qe h5?

聽聞要貼牆行，是咪真？

佐敦
厲害
之前出過佐敦骨科，好正

啲女係咪好多單身搵唔到男朋友？
成日見人係度怨

好多Ward入面都會有張list 我唔知你個ward有冇
因為我除左醫生藥唔俾得外都俾得 所以我冇記過張list
當然係跟醫院 間間未必一樣

所以好睇地方

我點邊啲都粗聲粗氣嫁
不過就好溫柔嘅 （好似係）

恐龍🦖咁嘅樣實冇男朋友啦

根本係睇人 護士靚樣一樣大把男公衝
只不過女護 人工高 有啲人又吊高賣 啲人唔敢追姐
根本自己攞黎

人工高自然睇唔起人工低嘅港男啦，做朋友就ok。
追個QM同QE女護

預幾耐到先排到㗎 專科係咪要自己再俾錢讀

其實有啲女仔都好好性格 唔睇背景
有個靚女同事同左個aco 一齊
雖然同事們唔睇好
不過佢自認好幸福

有冇過程分享下

睇有冇同你掙 3年都有得讀

護士都係人 都係一樣米養百樣人

都係有好女港女臭閪 大家唔洗ff咁多

係我個到rn做得嘅en都做得 完全冇分別

係冇得做ic

咁咪好 驚你出黎做 走都走唔切
繼續係自己comfort zome嘆下好過

我果到唔夠人en 都要做ic，係唔使做night ic

點先識到異性同事
利申學護
利申a09

但起碼叫做慣做熟左

離開ot 習慣做ward 揹team完全兩回事

我講ward ic 喎 唔係cubicle ic

樓主有無着過護士裙

無錯 好多人都係聽返黎 未見識過
不過真係多有錢老女人冇人要

屌你 我正常麻甩老黎
不過曾經有老朋友咁樣著俾我睇

你巴定絲

你咁樣問得人已經註定識唔到
唔關呢行事 識人一向都係好睇性格

相呢

女朋友 打錯字
你著影俾我睇咪有相

Then same

多唔多女護士想溝男醫生

醫生想溝幼女護士就多

咁通常都係男溝女嘅

不過男護溝到女醫生都有 當然比較少數

個人內向 唔social 冇其他圈子咪咁囉

尤其啲女病房好多 又冇乜嗜好個啲 啲錢賺返黎冇地方洗

自自然然儲埋唔少

好妒忌啲醫生仔 佢地一出手一定100%溝到女

唔知點解個畫面係東華班MK護士仔食到HKU靚女天才醫生

我個邊個wardman幾靚 好想追佢

護狗之逆襲

私院會惡做啲？

想問respir medical係咪度度都chur隻狗咁？

遲下派過去做

睇醫院 如果係rehab 忙得去邊呀

等於要做到海底撈既服務咁 無哂尊嚴

正是acute大院

Acute 醫院 應該唔會有medical有得hea

你可以放心

Pwh 舊座果d聽講幾好

咁就一定忙到仆街 medical ward無咩可能唔忙

忙時間就過得好快，但最好就唔使OT太耐

SHS唔係自己報既咩
忙都唔緊要只要d人好 忙都無所謂 大家一齊合作搞掂收工

Ot 有得shs補水咁正

咁就睇你能唔能幹/黑唔黑

無補水唔會留你太耐啦
唯一ha 好既野
無補水留多兩三個字就走人

More

竟然真係有圖

下

我個到ot 個幾鐘等閒事 試過有時冧晒檔遲兩三個鐘先走人 絕冇補水

好人嘅最多俾你補下鐘

咪係，有shs我o幾耐都得

咁真係睇醫院睇ward 資源夠唔夠 我個邊成日打黎話早唔早返兩三個鐘 或者遲收一個鐘 有SHS

多唔多護士渣車番工
有冇諗過渣車？

唔算話有好多人有渣返工

養過一段時間車/ 渣返工 係快好多 但其實麻煩仲多
車位又要搶 泊街又怕食牛肉乾
覺得太燒錢 同埋成日都塞車. 最後都係送左俾朋友 (平價二手車)
香港養車唔值 而且係負擔黎 泊街試過俾人hit and run

得閒去下外國自駕好過 體驗正好多
香港真係不了

Thx巴
Btw 想知假期點計？ 有年假果d?

一年 25日
一次放5日 多數會俾多2日普通假你放夠一星期

New grad 就25日？
我仲有一年先grad

放7日會唔會覺得好似冇放咁

我果度可以一次放10日

我做你朋友得唔得

啲日子幾好用

二手車本身都唔值錢
香港人賣車 驗屍咁
約過2次出黎 呢樣果樣都嘈 嬲到送俾人算

放7日好夠使了
放得多 會悶

點解讀nursing？

覺得要係屋企hea先叫放假
所以放10日可以去個旅行+hea

係囉 我都會咁
7日去得黎旅行都冇得hea

想問下APN更係點 同埋一星期返幾多日

大部份醫院返6日
A 一般返6:30 - 7:00 ， 放2p到
P 就返1:30p- 2:00p ，放9p到
N就返8:30p-9p, 放第朝7點到

唔同院唔同department 會有d 唔同
返6日既每5個N有2個CO
返5日既每更長d 但AP會有好長重疊，同無CO

我放5日後 會要求shs

本身跟女讀
後尾讀落幾鍾意

讀讀下：
錢 有牌 知識實用
幫到屋企人
最主要都係錢 我認我膚淺

你屋企有幾多人要養？

正呀 可以去好多次旅行

我個邊返P係1440

唔係nurse 但做緊tkoh
啲醫生係真仆街

都有聽聞tkoh係唔多掂

有冇地方同你打下炮？

老豆老母有錢過我
理財ok
其實唔使養
家用10k 我諗佢都會幫我儲嘅

補充埋啲5day醫院：
A返0700-1548
P返1300-2148
N就2130-0718

6day
就A 0700-1420
P 1400-2120
#

賣假係點計？？？ 幾錢日
Thx

我仲想問係咪揀聯網再派醫院
有冇話邊個網好d伏d

賣假計pt 20 新仔抵玩

$289 per hour睇經理俾你返幾多個鐘
max 12hours 扣一個鐘食飯唔計錢
返到盡 你預 $3200左右per day

無錯
我覺得係 九西
今年有啲人有RN牌俾人當tuns咁用 唔俾佢RN約住
九龍中 港東 都幾伏
因為最遲出offer

OT係一開頭上手要一段時間（幾個月至一年）
Train你全科記step記instrument記到你傻
又少左同patient互動 對surgeon Anaes仲多
有時無啦啦整單fetal distress Lscs又係急到噴屎咁款
但講真 當你用左幾分鐘就出到仔 幫呀B suction佢喊個幾下係好感動 有種無名英雄既自high感

Ward既野係冇咁上手架啦 但相對你叫個ward nurse去scrub ot都一樣
同自己講術業有專攻囉

搵返實有

平時放工有咩興趣有咩做 有冇諗過點增值自己
呢份工唔使帶野返屋企 放工應該幾多時間

讀緊果時覺唔覺好多科都好撚離地？
出placement果啲科係咪唔駛做assignment/group project果啲垃圾野？我見yr3開始sem2啲科都係placement 既多 佔成80%
越讀越輕鬆定辛苦？

認真問問
我degree係讀business，想讀返個專業返黎，依家25歲，如果讀cu master出黎做en，再修rn會唔會太遲同太老？

同埋完全無bio底，靠努力有無可能

埋io有咩技巧 埋極都錯 就黎比人話

嘩好正wo

以前有車 放工會車啲朋友去遊車河 去啲偏遠地方食下甜品咁
依家就睇下戲 行下山 放假同女朋友/朋友 去下旅行咁
落街跑下步 吹下海風

暫時唔想讀書住
無咩Plan 做個max RN仔都好夠

唔使帶野返屋企 係好多私人時間
不過追更就有陣訓幾多都咁攰 補唔返

覺離地 個人比較現實
有興趣/實用果啲會認真讀
咩psychology / sociology 都走堂多

assignment唔多 group project 呢啲其實交功課就算
gpa過3就夠

唔覺得辛苦 係初頭返placement 覺得理想與現實差太遠 覺得有啲唔係太接受到

讀書從來都唔夠返工辛苦

唔會 有心唔怕遲
不過遲入行男護小心入唔到HA

而且你預要比一般人花更多心機
pre reg master 個名差degree 少少
眼見pre reg master rn 唔多 所以加油

係咪捱到殘晒？

師兄 其實可以走幾多堂
Prof chair佢成日兇鳩我地唔準走

睇你ward 文化咋啵
有啲連食藥都要寫 med+H2O 50ml

你做落就知有啲IO 好唔合理
eg. 飲水500ml 全日
次次開片都+++ /++++ 濕床
我係case nurse 見你intake寫500唔口講提你都會暗屌你
make sense 就得

係
少左好多社交

但工作幾有意義
呢個workload值呢個人工 都係辛苦錢黎

睇你啲fd夠唔夠老死喇幫你點名啦 我住得遠走幾多堂都有
(不過會自習 問人借notes)

走得堂就唔好搞到自己爛grade 遲下想再讀樣衰

不過返12個鐘好辛苦嫁
試過賣到 一個月多成15K
之後就唔敢咁樣賣了

點解

人工夠使
咁辛苦做咩

但都會照賣 因為唔鍾意放太多假 2日連假好夠 第三日一定會賣

巴打 讀果時有冇諗過quit? 如有 係咩原因令你決定繼續讀落去？ 我唔係讀general的 其實越讀越唔想讀 assignment group project presentation 無限loop 宜家只係為繼續而繼續 真係想quit

女朋友又係護士？咁應該好快儲夠首期買樓

係
不過父幹 唔使儲

屌 人生贏家

曾經有諗過但係私人理由
讀落其實開心啵
係唔太鍾意placement姐

巴打你本身係咪唔係咁like呢行?
辛苦係辛苦 但都好值得讀埋佢
安慰說話唔識 加油

屌得細力啲

以前細個窮過 勁窮果隻 出街食個$50餐都覺貴
所以自細就個人好易滿足
返好多PT 搵好多錢 玩好多野 ,但個人其實無咩特別野追求

其實真正人家係日日過得開心 可能個人冇咩目標
我到依家都唔會覺得供得起樓而開心 亦無特別好想買樓

竟然係開心？
或者係我唔like讀書 諗起果啲功課 ,project, present就覺得好stress 未出ward 唔知like唔like呢行 ，不過聽講psychiatric相對輕鬆 如果係堅既都啱我hea底性格
宜家都係用求撚其既心態去讀 讀到繼續 讀唔到都唔想勉強 所以你當傾閒偈就得 我過左果個唔讀會好撚down既階段

psy rn = 人生嬴家 我想轉行都轉唔到 讀埋佢啦

BTW 巴打係番TUNS ward staff?

咁誇呀巴打 近年讀psy好高風險 偽窮撚ha無錢請人有錢留比高層 政府成日賣廣告叫人唔好沉迷賭博 但係我地係焗賭

我個邊都係分科分team 但有時P/N要去其他team做
急Lscs係eot房/咁岩自己房做完case就要做

係 做慣做熟

都聽過psy 請唔晒啲人
不過做到到就

咁正既
又慣啲routine同啲人又熟啦

我有時做急症 但乜都唔識
有時啲大case都唔會俾我做
細case啲人又expect識晒
事實上我就係一舊垃圾

我有時做急症 但乜都唔識
有時啲大case都唔會俾我做
細case啲人又expect我識晒
事實上我就係一舊垃圾

屌個app

係 但唔會Long stay 下一水要迫住轉

我做case nurse 唔會理IO, 因為個個都亂chat一定唔準，unless CHF , renal case 就會緊張d

完全唔想再做落去
劈炮都唔知做咩好

利申AED

PAED

有無得rotate走

btw paed請男仔架咩

你覺得gpa 對 in ha 有無影響呀？

0 影響力

點解想走?
有咩門路happy sharing pls

唔係啵 印象中佢interview有睇過我gpa
不過佢主要係睇你對答. 只要patient safety 行先 + 有野唔識會搵人問 就一定無死

有無收到風當年third hon既同學有無offer ar?

差唔多個個都入晒
爛gpa入左third choice cluster
只有少數人被reject offer

如果飽和就爛gpa會危啲

有請, 不過做落發覺自己唔岩做呢行so 9sad

Medical係咪想做死我呀媽個女
放工都仲覺得自己個身有屎味

一入個病房就好似去左屎堆咁

痴線架 個個都一大督 成床都係屎

吓 邊個cluster睇？

無,報HA時無問過你gpa, Interview 時都無睇過transcript

如果有睇我諗我可能就唔會比人掉左去第個cluster 不過而家做得幾開心，雖然忙到hihi同遠

每個月平均賣到幾日
好想鳩chur

有就賣，平均一個月2個co + ph
賣鐘就我個病房近期先有，我應該都會賣d

Pm我一於同你黎一炮

最少可賣4日
但我果邊可以放工後賣3粒鐘 唔怕死 應該賣到你斷氣

但唔係收到nursing council 個牌就可以收正價人工咩？

太天真了
佢唔同你簽rn約你吹唔脹
我一早有牌 但都要迫住做一陣pre rn tuns

但九西慘好多 做耐好多

妖屋企係九西個邊 第時再做返

不過你住果頭就焗揀西九啦
近好緊要
西九年年請人果陣都俾人屌啲HR 拖得就拖
btw 西九都有啲ward有5day

人地cluster 個ward幾個tuns
我個九閪ward得我一個tuns

但九西我同學interview 佢會問你想去咩ward,而最後都大部分entertain 到

係rehab ward做緊tuns
相對好得閒
唔知之後仲留唔留係個到好
因為得閒到無咩嘢學

搵下錢幾好呀，我自己就覺得tuns 無咩用 當年都係hea ward tuns,學唔到野，staff 左都係咁take up

長做就話姐 第一時實要rotation

想問下,En跳point跳幾耐先point max

問埋rn
巴打year幾開始番tuns?

Rn計埋凍薪就11年，我就year 3 ( last year)先有tuns
利申：mnsp

好奇而家護士啲更通常點輪法？ 以前聽講係papan> 放假 > pa... 而家仲係唔係咁？

公立醫院枕頭咩牌子?

睇人手 咩爛更都會出現
ONNAPOAAA都見過
靚更就papanOO

真係幾好訓

可唔可以幫我望下

Ortho for sure

唔係間間院既ortho都咁得閒
我就係例子

Total半年加埋所有洗10次 定剩係eot洗10次？

acute orth都可以好忙 係rehab orth先hea到

Poly 對比cu好撚chur

CU唔洗FYP

cu好似只係寫個proposal 出黎就得 poly係要做哂成個research...

PICU撚留名

Cu 輕鬆讀

留名 就黎入職

如果想讀nursing讀邊間最好

其實long con有無得簡出邊，比如自己出TUNS既醫院?

男人既話入私院係咪好難 e.g.養和
公院轉入去又有無優勢?

私院都有啊sir
養和多數收有私家經驗嘅人

你指既私家經驗係私家看護定其他私院經驗?

私家醫院經驗

學校訂嫁 冇得簡

你所指最好係咩先?
有問題多數係學生唔係學校
學校唔會教錯野

Ou 都要做fyp 成個research 做出黎

有係有 但極少 我有同學做法國醫院 成間醫院既呀sir 十隻手指數得哂 睇下你有無機會

Cu 最好 又有ulife 又唔chur 唔洗做fyp 個名又好又係三大

點睇英國讀完Nursing 跟住返嚟香港做嘢？

返去ha做Rn?

點解出咗去又要回流，
大把後生嘅想走出去都走唔到啊

想知外國nurse既野

Btw唔好番香港啦 番黎都唔好做frontline啦

係做RN 不過仲要考翻個試

其實我依家仲讀緊都係想睇下幾年后香港Nursing前景係點

首先制服應該唔同 同埋睇吓你做咩ward 不過基本上都係排下藥之類嗰啲 (student nurse 可能仲未係太清楚）不過出過幾個placement 我之前喺surgical ward 就多啲關於 admission and discharge 有一次係stroke & rehab 就多啲關於fundamental of care

都係想問下nursing 喺香港幾年之後嘅前景

如果你係 newly qualified nurse 人工大約£22000-25000 當然睇下你係邊度做嘢
IELTS 7.0 先可以係英國做嘢
同埋如果你要升上去Ward manager/ specialist nurse 你就要有Master degree 如果唔係最高應該升到band 6 (charge nurse/ sister)

醫管局一日唔改制加人手 護士病人比例只會維持係1:14 到時你睇慣左1:6 一入到黎香港醫院病房 驚你嚇到手麵震埋 有病床係放係廁所隔離 外國撚見都未見過

Instrument名基本上要識哂 但好多都有花名會易記d
Procedure就一開頭新人期入房 有senior會講下 但細節位要靠自己睇同記 睇一次 帶一次 就自己上去 好似冇讀過書冇出過實習咁 所以都好多人唔慣流失左
基本上要識哂自己科所有野同其他科大路野
另外返夜都係咁做 返邊一更都係同等工作量 有eot房24小時工作

1:14

無錯 所以你要認真認下返唔返香港好 你係外國對慣1:6-8 黎到香港對1:12-14 到時俾人屌做野慢 又做得辛苦 又做得唔開心 為咩呢

仁濟1病房70張床逼爆 護士病人1：20做到癲
你睇完再諗清楚先啦

Thanks 絲打 會認真考慮

想知例如番shift既時間：香港就多數係A/P/N既 大部份都6天工作
但個別醫院或ward可能有得5天/5天半
一更有一個IC，4個nurse，+/- runner/student/TUNS/Part time nurse
night就2個nurse

病房：香港可能一個ward放到5x人
6張床x 6個cubicle，isolation x2, treatment room x1, 走廊x8 咁

nurse既duty：因為一個nurse可能睇1x個人，再加上好多paper work，所以可能對patient既時間都會少啲
同埋讀書有教primary nursing，但香港係做唔到既
同埋覺得香港nurse既autonomy都好似少啲

點解夜晚9點睇急症
要等到第二朝8點先有得睇
成晚一個number都無叫過

就算有source都唔係咁實用
因為簡單既佢地expect係common sense就唔會有source
難既睇完都係唔識
又好視乎佢地俾同事既training夠唔夠同識唔識帶新人
通常都係一路做一路俾人屌屌到識

同埋覺得啲幾無聊既位都會俾人捉 例如數gauze數得唔好

佢係poly個陣跟過佢出ward

Shift: 一個星期返37.5小時（Early: 7-3, Late: 12-8, Long day: 7-1930/2000, Night: 1900-0730大部份都係咁睇吓 Ward manager ) Short day( early and late) 一個禮拜返五日如果返 Long day 一個禮拜返三至四日 通常朝早2-4 nurse + 3-4 HCSW+ students

病房：睇大細 一個bay 大約六至10張床 1 cubical 一個病房可能大概有兩至三個bay

至於你話primary nursing 都係睇下 ward manager/ nurse in charge 派你去邊 跟住再由其他staff handover 比你

佢帶成點

因為你條友仔𠝹親隻手咁少事都入AED

如果以比例黎講
男同事閪D定女同事閪D

男ward 99.9%好過女ward
女人麻西煩 會計較啲小問題
將佢放大

男人多數睇結果

咩界親手 巴打你唔好亂屈
果晚又呵又嘔 成個人脫哂水咁
但等左成晚 一個Number 都無叫過
香港醫療係咪差到咁呀
你知唔知已經又呵又嘔
仲要等左成晚無訓過好辛苦架

忽認真
AED 真係可以好忙
特別如果有case 要入R房 係會叫晒啲人手入去幫手
唔好怪香港醫療有幾差
你睇返香港用左幾多錢落醫療就知香港醫療算好嫁喇..

係咪夜晚會小D醫生
朝早先會多番醫生

點睇天水圍醫院開左兩年幾仲係成間診所咁樣
得頭兩層有用 都唔知起黎做乜
係咪真係好多人嫌棄太遠唔轉去番工
有無野八下

有次打999送呀婆住院煩到
架車就係隸屬天水圍醫院 但係佢又無得住院
係個度等成兩粒幾鐘齋等先送去博愛
去到博愛量哂血壓照x光
又要等兩粒幾鐘上房
好彩博愛昨 屯門真係無番4.5粒鐘都無得上
我寧願佢無視天水圍個間直接去仲快
佢地又唔肯

唔夠人好難開到24
唔係啲醫護會返夜返到好密 我諗好多會走
其實天水圍醫院仲要啲時間 請多啲人先運作到

救護車一向冇得指明嫁

係呀
有次真係專登等夜晚天水圍收檔先打999call車去屯門
如果天水圍有住院服務真係好方便

好L慘 要專登等
天水圍有起事上黎都麻煩過人...

數gauze都重要喎

怕是非好難做nurse

呢行啲是非真係多到呢

想問下點樣做到專科nurse？
淨係讀prcc就得？

四萬五 如果唔升職既話

可以咁講但提番而家已經無左NS 呢個位（nurse specialist)， 得NC ( nurse consultant)

姑娘好似會比病人抽水
男姑娘又會唔會？

是9但啦 覺得佢做得啱又方便你咪用 唔啱咪應付下佢就算囉 唔洗太認真

佢個prcc係咪讀半年架咋？
NC人工大約幾多到？

PRCC既課程長度係睇邊個專科，A&E同ICU既PRCC無記錯係特別長點

NC= dom 既人工同grade

Basic 46k+2.5kallowance

多唔多人爭升 定會寧願唔升煩少啲
如果之後搬屋原因可唔可以申請轉cluster

都要交紙申請
首先對面cluster有部門肯收留你，如果無人收留，咁點都轉唔到； 如果有人收留，你既大佬(經理)又肯放人，咁就好快走得，如果唔係，就要耐點

想問下做公院有無咩福利？ 例如housing allowance ？

有housing
同睇公院唔使錢 不過啲福利廢廢地

d更係咪真係好閪會APN咁癲
定其實冇d人講到咁誇訓幾個鐘就要返

自己做例子
返PAN
P: 1330-2045（+15分鐘交更時間）
A: 0630-1330(+15-45分鐘交更時間）
N: 2045-0630(+15-30分鐘交更時間）

本身住得比較遠，返屋企要70-95分鐘計埋換衫行路等車（ 朝早唔塞會快d)

放P返得屋企最早10點半，沖埋涼11點，即訓既話都有差唔多6個鐘訓既（4點9起身）
但好多時都唔係即訓呢.....

當然如果住得近/係醫院訓就會更多時間訓

護士係唔係通常會派返就近醫院？
我見我幾個住柴灣、筲箕灣嘅朋友都係返東區醫院
遇到垃圾更表都可以快啲返屋企瞓

唔一定 要睇你報邊一個聯網同佢分你去邊一個cluster

人生有時無咁順利

其實到到更期都有唔同。有d 5天工作就7-1538 1300-2138
有d 6天但個A返0700-14xx
有department直程9.5hr一更咁返

見過有大西北人返kcc 粉嶺既返kec
派中返唔到工既地方唯有唔要offer都見過

Poly 2018年 master of nursing 53081依家先黎報仲有無機？

中到5天ward就好 6日真係抖完1日又更返工好累

4天半既都見過 44hrs/week我寧願返耐d一更但返小d日數

知唔知邊d ward唔係6日 好吸引
咁放假係點計 返夠某個鐘數就會放O？係咪連續2日O

都唔一定會連續 所有野都係編更個個人決定

睇醫院啦 暫時好地方 人手夠 未試過爛更
唔會出現APN. 因為返唔到

自己揀區 住邊唔影響

試過連放6日

之後洗唔洗連番10日

唔使 因為果陣 我果陣補晒啲ph

poly個pre reg master係咪好d 一路都係聽poly nursing最好
佢同養和合辦 多唔多入返養和做？

要出養和實習，聽講養和既Culture好差

未讀過，但我覺得一心想入private 既話讀呢個會幾好

culture差係指人事定咩呀？

都有考慮過HA應該會放手俾你做多d case
養和一錯 d有錢人實屌到飛起
如果之後又唔係入返private有benefit既話 好似cu好d? 出返公院習慣同上手d

所以好睇你志向，果時我讀中大，但都有同學一心去私家，而家都做左幾年了
私家又高人工d，都有吸引力

你估公立醫院d人好好?
一樣有人發窮惡 一樣有人小小野就屌到飛天
問候你全家

係咪好撚多大陸醫生呢

愈來愈多
好多有大陸口音既醫生做MO

有少少問題想問
緊急情況果陣比如出現transfusion reaction, 醫生verbal order叫你抽筒血驗下
咁未有document，可以scan 乜去整個label出黎痴上去? 定等醫生拎張prescription返黎再搞

同埋

除左routine vital signs taking係由HCA負責之外其他都係自己做？比給當病人岩岩做完手術上返ward之後 Q1H vital signs taking/ transfusion reaction之後既 vital signs taking

醫生叫你驗乜你就開乜去驗 你冇Jobsheet lab唔會幫你做

vital sign唔一定由hca taking
睇ward/ 醫院文化
其他都係睇ward practice
我答你唔到

如果我係case nurse 我有時間所有野都會自己做
因為有咩事都係我揹飛

post op 果啲就自己跟緊少少啦
有起事咪又係自己食

多謝你
但想問咩係 醫生叫你驗乜你就開乜去驗 <-
姐係照抽左先，等醫生拎張紙黎再SCAN?

除左OT重有咩ward可以唔洗返shift?
報cluster個陣有冇睇check埋係幾多日ward同shift時間？

唔明你舉呢個例子既用意
再簡單d
有時個case ill, 醫生黎唔到住, verbal order 抽埋血， 咁咪開cms入request 抽，之後佢再補寫番係牌版

比人叫阿sir先型

啊sir

day surg?

想問番四日半係咩ward

Ot要番shift架喎

sorry係想話night shift

OT都要night ......夜晚有EOT, unless 真係做day Surg Centre

唔開EOT果啲囉

GOPC囉，clinic囉

男護=癈柴

幾可見男護士長

周街都係

冇讀過bio想入行係咪護士學校一定唔收？
一定要做保健員先，過一排再搵到有學校收？

有冇30歲先讀護士嘅人？

插foley你點扭gauze 用拑定咩

我會帶咗手套用手扭

Gopc通常做左好多年果啲先有得調過去

識人fg做緊GOPC同eye clinic

Same

會rotate....

極少數呀

無讀過都會收既 最緊要都係你公開試成績

有三十歲先讀護士既 但一讀讀三年 到你33歲先出黎做野 又唔知到時環境點

公開試成績好差，所以讀咗ive，hd仔一名

讀嘅3年如果要生活有冇人狂打夜晚工？

好奇HA有冇機制保護醫護人員from HIV同Hep.B? 有聽過朋友嘅朋友做急症室護士俾病人用過嘅針吉到，好似好危險

做緊學護已經唔想食女護
女護要閪好可怕

讀Poly師兄點睇

係無特別機制去保護 最多都係做手術完左會清楚手術室 係病房個時自己小心d 依個都係做依份工既risk 黎

你ce 有無五科合格先？
實有人夜晚打工 係睇自己頂唔頂得順

冇，差1科

咁可以收皮 一係就再考多次DSE

如果啲病人唔係demen或bipolar只係純粹發窮惡我會屌返佢轉頭

如果中五畢業/DSE 中英文加三科2級就可以讀EN

如果CE 五科合格，另外仲有一大堆科目要求，就可以報RN；考DSE既話，就一定要33222

無錯

入職驗身如果有需要會叫你打Hep B
做得依行自己都要小心d

覺得入私院護校出路會唔會窄咗 係咪會冇咁易出返去公院

唔會 ha 都係認牌唔認人

聽過有人跳去私院做左一輪，又返得到HA做

今日你應該好忙

係私院train同實習出到去根本會咩都唔識

可以講無乜 你自己小心啲

真係好多都私院返黎 唔知私院係咪咁惡頂

星期六/日 相對會空閒啲
今日放假

係咪日日收工都會攰到好想死
同埋想問下係咪多數會同返同行一齊？

一來咩鳩都唔識
學嘅嘢如果唔係做返私院根本=nothing

二來你比起係HA 實習個班真係輸一截
人地未畢業已經搵定工
同埋好多時派得返居住地
私院？靠自己啦
派到老遠你都唔知要唔要個offer 好

如果讀完都年過30歲 通常下場係點？

真係唔係想像中咁好 只係人工高少少
人事最惡頂
又要顧住customer service

真係有心想做nurse既 真心唔建議讀私院護校

nursing year 1留名

其實呢個世界好大 唔係淨係得HA 先學到嘢嘅。
我都唔覺得係HA nursing school 出黎嘅人有幾巴閉

Nursing 呢行唔係講你係邊間邊度出黎 而係講緊你之後累積嘅經驗

可能你會話私院無嘢學 例如你surgical 你睇嘅唔單係一個orth case，係你個team 係有其他surgical case 同埋要知道幾時去inform 主診先係最重要 唔好咩9屎垃圾都inform